藍店求變｜富臨「一劏三」開西式café和風凍肉店

《蘋果》發現，近月公司不斷分拆現有酒樓舖位轉做其他用途，包括「吉田食品超市」、「PHI」，以新品牌示人欲「 搣甩」藍店味，在最新業績及官網都沒有披露。

平賣「廚師腸」吸師奶客
「吉田」至自今年初已開設5間分店，分別為於將軍澳、黃大仙、美孚、屯門及沙田。記者曾到各區的分店查看，發現將軍澳，以中產客為主的PopCorn分店設於日式火鍋店「大將」（同為富臨集團旗下）旁，採高檔日式裝潢，但設「今日特價產品」，如38元黑椒豬手、25元雪藏排骨等，由於價錢與商場定位存落差，吸引大批主婦上前選購。

記者亦曾在屯門「吉田」首間分店查詢，該店為於街市中心，傍晚時間人流暢旺。職員在門外叫賣雪藏「熟雞」及「廚師腸」，其中「廚師腸」售12.5元一包，比隔鄰舖13.4元平。現場所見，近九成的顧客都是購買廚師腸，其餘物品乏人問津。

早前示威現場美孚分店，記者發現早前職工盟示威的接待樓層，已將一半改為建成「PHI COFFEE & PANCAKE」咖啡店，甫開店即在Openrice獲得不少正評，如「顏值滿分嘅pancake」、「美孚的小確幸」。店內定位與區內另一間被視為「黃店」的The Planet十分相似。而酒樓一樓部份位置則分拆為吉田售賣凍肉。

剛開業的PHI及吉田門外都擺滿了慶祝開店花籃，但母公司富臨卻「意外地」沒有送上。由於「吉田」的招標用上白底藍字日式風格，有網友在官方Facebook專頁查詢「同一田有無關係？」但被其他網友識破：「同富臨最有關係」，之後專頁就沒有再更新。

@終極黃藍地圖

見到富臨又諗起當日班鄉黑入去換衫

中国人改晒啲日本名做咩

邊個光顧=支持黑社會

自己入form報料啦

標簽藍店 唔可以停

大家要多D上去wolipay 黃藍地圖報料先得

執柒咗佢啦仆街

屌你老母，快撚d執柒左佢

吉過吉田

點解唔係叫yoshida

唔好推

剛開業的PHI及吉田門外都擺滿了慶祝開店花籃，但母公司富臨卻「意外地」沒有送上。由於「吉田」的招標用上白底藍字日式風格，有網友在官方Facebook專頁查詢「同一田有無關係？」但被其他網友識破：「同富臨最有關係」，之後專頁就沒有再更新。

《蘋果》翻查部份上市被網民稱為「藍店」年初至今的表現，其中合興（47，持有香港吉野家經營權）累計跌52%、翠華（1314）累計跌34%、太興（6811）跌14%。

其中合興的中期報告顯示的收入以中國市場為主，盈轉虧蝕6,623萬元人民幣，公司並沒有獨立提及香港市場

個記者應該柒左
合興上巿果部份唔包吉野家香港業務
緊係唔提啦

仲有 和你FC

PIN

順便宣傳吓

【黃店】聖誕大餐有無介紹

和你PAY係咪收咗皮?

推

推, 提醒大家唔好中伏

PUSH

追撚到你天腳底

吉田 kitin
我唔識日文都知係yoshida啦

如果要做到影個牌就出係黃/藍既,
係咪會好大工程

人地茶樓轉形啫
依家2人一枱賺少咁多

不過，點都唔幫襯
香港買所謂外國野又貴又唔好食

push

呢排好明顯多咗呢類型既舖頭
食返食開個啲最穩陣

Push

咁想出名咪幫下你

質素差改咩名都冇用啦，又唔見元氣冇人食

太興跌咁少，睇嚟冇乜人狙擊

Ji Tian

原來大將係，之前有啲興趣好彩梗係覺得係藍而無幫襯

屌 原來大將又係富臨

藍店最應該要改既係政治取態
唔轉黃都要扮下中立
表示下對年輕人既同情同對人權既關懷
出返篇道歉聲明再捐錢
提供課金証據
包佢營業額升10倍（香港）

富臨不了！

用國安法一齊打倒藍屍漢奸走狗賣國賊!!!

同富臨最有關係

一田個英文名又係
識日文嗰啲一定拗爆頭
YATA點都拼唔到一田出嚟
Wiki話佢嘅日文係やった，屌佢咁應該係邊YATTA，個速音死咗去邊
新紅雞改名班友係咪有語癌㗎

[網上靈堂]去Save HK 日日post死左邊個藍絲親友

年初至今的表現

藍黃經濟圈上年已經開始

廣傳